---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰۰۰
---
# غزل شمارهٔ ۳۰۰۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به رغبت با خم زلفش دل بی‌تاب می‌سازد</p></div>
<div class="m2"><p>چو آب زندگی با ماهی این قلاب می‌سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شود گلزار ابراهیم آتش بر گنهکاران</p></div>
<div class="m2"><p>دل ما را چنین گر شرم عصیان آب می‌سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به احسان ای توانگر دستگیری کن فقیران را</p></div>
<div class="m2"><p>که دریا بهر ریزش ابر را سیراب می‌سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سپهر کج‌رو از جا در نیارد اهل تمکین را</p></div>
<div class="m2"><p>خس و خاشاک را سرگشته این گرداب می‌سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سفیدی‌های مو گفتم شود صبح امید من</p></div>
<div class="m2"><p>ندانستم که غفلت پرده‌های خواب می‌سازد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>وفاداری مجو از دولت هرجایی دنیا</p></div>
<div class="m2"><p>به یک روزن کجا خورشید عالم‌تاب می‌سازد؟</p></div></div>